公民廣場增一米高花槽設防

2019年01月01日

公民廣場增一米高花槽設防

公民廣場的升旗台位置昨解封，增設了一米高花槽。夏家朗攝

【本報訊】民陣舉辦的元旦遊行以俗稱「公民廣場」的政府總部東翼前地為終點，遊行大軍殺入之際，有議員發現公民廣場加建了石屎花槽。其實公民廣場去年底重開時，中間的升旗台位置被加設「政治花槽」；至今年10月，政府再以進行綠化工程為由在升旗台位置圍上圍板，昨日解封，民主黨林卓廷發現原有盆栽已改裝為近一米高石屎花槽，斥政府為了防範市民「無嘢搵嘢搞」。

相關新聞：689罕有封口 疑有高人指點

林卓廷斥浪費公帑

公民廣場對不少民主支持者一向有象徵意義，學民思潮和學聯當年重奪公民廣場就曾佔領升旗台，因而引發佔領行動。自去年底高院裁定政府在公民廣場加裝圍欄並訂下守則屬違憲後，政府決定重開公民廣場，惟一直保安嚴密。

民主黨立會議員林卓廷發現政府近日已拆走旗杆平台的圍板，將原有盆栽改裝為石屎花槽，有關花槽高一米，連同植物的高度至少有1.5米高，相信有關的措施是防止有人再次爬上平台。林批評政府浪費公帑，質疑當局根本無心重開廣場，反問：「政府驚乜箒？一有人企上去，警察同保安都夾走你喇！」。行政署昨回覆指，旗杆平台現設置固定花槽以增加土壤及加設排水管，改善工程及植物栽種近日完成；工程費98萬元，實際開支待核算。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
2018娥言惑眾 驊而不實 英犬偷生 今日上街 抗紅線 拒沉淪

下一則
下一則
689罕有封口 疑有高人指點

689罕有封口 疑有高人指點
刑檢專員：檢控者不應受謾罵
2018娥言惑眾 驊而不實 英犬偷生 今日上街 抗紅線 拒沉淪